%@Titre:Métropole 2012

\medskip

\parbox{0.45\linewidth}{Des élèves participent à une course à pied. Avant l'épreuve, un plan leur a été remis. 

Il est représenté par la figure ci-contre.

On convient que :

\setlength\parindent{6mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]Les droites (AE) et (BD) se coupent en C. 
\item[$\bullet~~$]Les droites (AB) et (DE) sont parallèles. 
\item[$\bullet~~$]ABC est un triangle rectangle en A.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

Calculer la longueur réelle du parcours ABCDE.}\hfill   
\parbox{0.49\linewidth}{\psset{unit=0.7cm}
\begin{pspicture}(9,5)
\psline[doubleline=true](0.8,4.2)(0,3)(8.4,3)(6.2,0.3)%(8.3,0.3)
\psline[linestyle=dashed](0.4,4.6)(6.7,0)
\uput[ur](0.8,4.2){A (Départ)}\uput[l](0,3){B}\uput[ur](2.4,3){C}\uput[u](8.4,3){D}
\uput[r](6.2,0.35){E (Arrivée)} \rput{57}(0.,3.9){\footnotesize 300 m}
\psline[doubleline=true,arrowsize=2pt 3]{->}(0.8,4.2)(0.4,3.6)\psline[doubleline=true,arrowsize=2pt 3]{->}(0,3)(1.7,3)\psline[doubleline=true,arrowsize=2pt 3]{->}(1.7,3)(4.9,3)
\psline[doubleline=true,arrowsize=2pt 3]{->}(8.4,3)(7.3,1.6)
\rput{-40}(1.7,4){\footnotesize 400 m}\rput{-40}(3.9,1.7){\footnotesize \num{1000} m}
\end{pspicture}}

\medskip

\emph{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.}